%@metapost:bordeaux1996.mp
%@Titre: Bordeaux -- 1996
\par\compo{2}{bordeaux1996}{1}{On considère le verre ci-dessous, ayant la forme d'un cône de révolution, de hauteur $OS=12$~cm et de rayon $OA=3$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que le volume de ce verre (en cm$^3$) est égal à $36\pi$.
\item Avec un litre d'eau, combien de fois peut-on remplir ce verre entièrement ?
\item Si on remplit ce verre d'eau aux $\dfrac{5}{6}$ de sa hauteur, quel est alors le volume d'eau utilisée ? On donnera le résultat arrondi au cm$^3$ près.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{OSA}$ (donner la valeur arrondie au degré près).
\end{myenumerate}
}